---
id: version-1.0.0-clockInOut
title: راهنمای ثبت تردد توسط نرم افزار حضور و غیاب نانوواچ
sidebar_label: ثبت تردد
original_id: clockInOut
---

## ثبت تردد 

کاربر می‌تواند در این قسمت عملیات ثبت ورود و خروج را با توجه به روشی که برای ثبت تردد آن در نظر گرفته شده است انجام دهد، همچنین لازم به ذکر است که در قسمت بالای این صفحه سه آیتم دیده می‌شود که به ترتیب از راست به چپ آیتم تغییر کسب و کار( ویژه افرادی که در چند کسب و کار عضویت دارند. )، آیتم انتخاب روش ثبت تردد که در ادامه بررسی می‌شود و آیتم تاریخچه ترددها که با نماد ساعت مشخص شده که کاربر با لمس آن می‌تواند تاریخچه ترددهای خود را مشاهده کند.
کاربر پس از لمس آیتم تغییر کسب و کار با یک لیست از کسب و کارهایی که در آن‌ها عضویت دارد مواجه می‌شود که می‌تواند کسب و کار مورد نظر خود را انتخاب کند، و سپس در آن کسب و کار عملیات مورد نظر خود مثل ثبت تردد، درخواست ماموریت و... را انجام دهد.


<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/register-traffic.jpg" alt="راهنمای ثبت تردد در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>

کاربر با لمس آیتم انتخاب روش‌های ثبت تردد با یک زیر منو مطابق شکل زیر  مواجه می‌شود، که به ترتیب از بالا به پایین شامل: دستگاه اثر انگشت، سیگنال وای‌فای، سیگنال بلوتوث و موقعیت جغرافیایی می‌باشد، که با انتخاب هر کدام آن روش به عنوان روش ثبت تردد در نظر گرفته می‌شود.
به منظور ثبت تردد کاربر باید انگشت خود را بر روی نماد اثر انگشت نگه داشته تا پیام ثبت تردد برایش به نمایش در بیاید.

<div class="row">
<img class="col-8 col-md-3 mx-auto p-0" src="/img/app/register-ways.jpg" alt="راهنمای ثبت تردد در نرم افزار حضور غیاب نانوواچ">
</div>












